\documentclass{article}[10pt]
\usepackage[dutch]{babel} %gclc,
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{sans, textcomp} % lettertype
\usepackage{graphicx, color, eurosym}
\usepackage{amsfonts, amsmath, amssymb} 
\pagestyle{plain}
\setlength{\oddsidemargin}{.15in} \setlength{\evensidemargin}{.15in} 
\setlength{\textwidth}{16.6cm} \setlength{\textheight}{9in} 
\setlength{\topmargin}{.1in} \setlength{\headheight}{0in} \setlength{\headsep}{0in} \setlength{\labelsep}{2pt}
\setlength{\parskip}{2pt} \setlength{\parindent}{0pt} \setlength{\medskipamount}{2.5ex} \setlength{\smallskipamount}{1.5ex}

\newcommand{\lijn}{\smallskip \hrule}

\newcommand{\start}[1]{
\vskip 4pt De vergadering wordt geopend om #1.  \vskip 4pt}
    % geef als argument het startuur van de vergadering mee

\newcommand{\einde}[1]{
\lijn \vskip 8pt
De vergadering wordt gesloten om #1.  \begin{flushright} \invullen{Arne Van Den Kerchove} (secretaris)\\ \invullen{arne@scientica.be} \end{flushright}}
    % geef als argument het einduur van de vergadering mee

\newcommand{\puntje}[1]{
\lijn \section*{\hskip 0em#1}}
    % een nieuw puntje met als argument de titel

\newcommand{\hoofding}[2]{
\begin{minipage}{5cm}
\begin{center}
\resizebox{5cm}{!}{\includegraphics{logo.jpg}} 
\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.3cm}
\hspace{0.2cm}
\end{minipage}
\begin{minipage}{12cm} \LARGE{\textbf{#1}} \vskip 10pt \large{\textbf{VERSLAG}} \vskip 10pt
\large{\textbf{Vergadering van #2}} \vskip 5pt \normalsize \vskip
1pt \end{minipage} \vskip 18pt}   
	% Eerste argument: type vergadering (presidiumvergadering, kernraad, ...)
    % Tweede argument: datum

\newcommand{\aanwezig}[1]{
\begin{minipage}{2.8cm} \textbf{Aanwezig:}\end{minipage} \begin{minipage}[t]{13.6cm} #1 \end{minipage} \vskip 2pt}   
	% Argument: namen van de aanwezigen
	
\newcommand{\waarnemer}[1]{
\begin{minipage}{2.8cm} \textbf{Waarnemer:}\end{minipage} \begin{minipage}[t]{13.6cm} #1 \end{minipage} \vskip 2pt}   

\newcommand{\verontschuldigd}[1]{
\begin{minipage}{2.8cm}\textbf{Verontschuldigd:}\end{minipage} \begin{minipage}[t]{13.6cm} #1 \end{minipage} \vskip 2pt}   
	% Argument: namen van de verontschuldigden

\newcommand{\afwezig}[1]{
\begin{minipage}{2.8cm}\textbf{Afwezig:}\end{minipage} \begin{minipage}[t]{13.6cm} #1 \end{minipage}}   
	% Argument: namen van de afwezigen

\newcommand{\invullen}[1]{#1}






\begin{document}

\hoofding{Algemene Vergadering 1}{\invullen{30/09/2018}}


\aanwezig{\invullen{Alexander Clark, Alexander Mondelaers, Arne Van Den Kerchove, Eline, Gert, Jille, Jonas, Karel, Karim, Kristof, Seth, Maité, Michael, Nathalie, Oberon, Quinten, Raf, Reine, Robin, Ruben, Teresa, Tibor, Zoë, (21:22) Arne Jansen, (later) Siene}}

\afwezig{\invullen{Emma}}

\waarnemer{\invullen{Teresa}}


\start{\invullen{21:13}}
\puntje{1. Goedkeuring agenda}
De agenda wordt goedgekeurd.
\puntje{2. Goedkeuring verslag}
Het verslag van SciWi 1 wordt goedgekeurd, op typfouten na.
\puntje{3. Bekrachtiging adviseurs Sciwi}
Vincent Verswijvel wordt bekrachtigd als adviseur van de Kringraad.

Teresa Welke wordt bekrachtigd als adviseur van de Cursusdienst.

Thibault Deneus wordt bekrachtigd als adviseur van OOR.

\puntje{4. Bekrachtiging bestuur OOR}
Robin Kelchtermans wordt bekrachtigd als voorzitter van OOR.

Ruben Van Laer wordt bekrachtigd als ondervoorzitter van OOR.

\puntje{5: Jaarbegroting}
\subsection*{Algemene begroting}
Jonas heeft de actuals van vorig werkingsjaar net doorgegeven aan Karel. Er is binnenkort een presentatie van de jaarbegroting mogelijk. Wanneer de begroting af is, zal die online doorgegeven worden. Waarschijnlijk zal er dit jaar meer geld naar OOR gaan dan vorig jaar.
\subsection*{Cudibegroting}
Cudi heeft geen begroting opgesteld. Zij zullen bekijken of dit nodig is.


\puntje{6: Nieuw Logo}
\subsection*{Algemeen logo}
De motivatie voor het nieuwe logo is een algemene rebranding. Het oude logo wordt algemeen als lelijk of onduidelijk beschouwd. Zo staan er bijvoorbeeld steeds minstens twee kringnamen ondersteboven. Er was al langere tijd sprake van een nieuw logo.

Het logo dat besproken werd op SciWi 1 wordt voorgesteld met als aanpassing een extra streepje aan de a:
\\
\\
\includegraphics[scale=0.3]{logo.jpg}
\\
\\
Er wordt gestemd over de aanvaarding van dit logo. Het resultaat van de stemming is:
\begin{itemize}
	\item \textbf{voor}: 15
	\item \textbf{tegen}: 0
	\item \textbf{onthouding}: 0
\end{itemize}
Dit logo wordt aanvaard en vanaf nu gebruikt als het offici\"ele logo van Scientica Leuven vzw.

\subsection*{Klein logo}
De vraag of een aangepaste kleine versie van het logo nodig is wordt gesteld. Een klein format kan handig zijn voor sociale media, printing op cursussen van de cudi of lidkaarten van kringen. Het idee van dit logo zou zijn dat het optioneel gebruikt mag worden als het grote formaat niet zou passen of niet leesbaar zou zijn. Het is geen vervanging van het algemene logo. De meerwaarde van een extra versie van het logo wordt wel betwijfeld. Daarom wordt er een stemming gehouden. Het resultaat was:
\begin{itemize}
	\item \textbf{voor}: 13
	\item \textbf{tegen}: 2
	\item \textbf{onthouding}: 0
\end{itemize}

Er wordt beslist dat er een kleine versie van het logo gebruikt mag worden.
\\
\\
Er zijn momenteel twee voorlopige versies van het kleine logo:
\begin{enumerate}
	\item \includegraphics[scale=0.2]{klein_logo_1.png}
	\item Zoals 1., maar de I valt weg en de streepjes van de cirkel worden langer gemaakt zodat de cirkel gesloten is.
\end{enumerate}

Voorstel één heeft als voordeel dat Sci misschien meer aan wetenschappen doet denken dan Sc. Geos is fan omdat de vijfkante symmetrie doet denken aan een bepaald fossiel. De I kan ook meegedraaid worden met de cirkel.
Voorstel 2 is simpeler en op zich duidelijk en houd de Sc van het vorige logo. In de studentencodex word sc. ook gebruikt als afkorting voor wetenschappen. 
Een nadeel van deze twee opties is dat de verwijzing naar de kringen wegvalt. Bij gebrek aan consensus zullen tegen volgende AV nieuwe voorstellen worden uitgewerkt en wordt de beslissing verdaagd.

\subsection*{Kleur van het logo}
Er wordt voorgesteld dat de kringen het logo zelf mogen aanpassen aan bepaalde omstandigheden door bijvoorbeeld de kleuren van de streepjes of het hele logo te vari\"eren. Het nut hiervan wordt betwijfeld. Het logo wordt namelijk weinig door de kringen zelf gebruikt. Daartegenover staat wel dat er misschien wel een bepaalde toepassing voor te vinden is. Omdat Scientica een overkoepelende organisatie is, is uniformiteit wel wenselijk. Er wordt een stemming gehouden over het uniform houden van het logo. Het resultaat is:
\begin{itemize}
	\item \textbf{voor}: 13
	\item \textbf{tegen}: 1
	\item \textbf{onthouding}: 1
\end{itemize}

Over het algemeen is wel een versie van het logo met kleur gewenst. Een voorstel is om elk streepje van de cirkel een specifieke kleur te geven. Deze kleuren kunnen dan elk naar een kring verwijzen of hebben offici\"eel geen symboliek. Voorstel 3. van SciWi 1 met de streepjes in de kleuren van de shiftenlijsten wordt voorgelegd. Geos wilt niet gelinkt zijn aan een bruin streepje en Chemika vindt roze te vrolijk.
\\
Er zijn enkele andere voorstellen over het verwerken van kleuren in het logo. Er kan gewerkt worden met een gekleurd randje of een andere volgorde van de kleuren. De tekst kan ook in \'e\'en kleur en de cirkel in een andere zoals in voorstel 1. van SciWi 1.
\\
Er wordt eerst gestemd of we een logo met kleur willen. Het resultaat is:
\begin{itemize}
	\item \textbf{voor}: 10
	\item \textbf{tegen}: 1
	\item \textbf{onthouding}: 4
\end{itemize}
Daarna wordt er gediscussieerd over de verschillende kleurvoorstellen, waarbij aangehaald wordt dat 5 kleurtjes misschien te vrolijk is en 2 misschien iets strakker en eleganter is. Uiteindelijk wordt er gevraagd om de discussie te verdagen naar volgende AV. Hiervoor wordt een stemming gehouden. Het resultaat is:
\begin{itemize}
	\item \textbf{voor}: 10
	\item \textbf{tegen}: 1
	\item \textbf{onthouding}: 5
\end{itemize}

Het bestuur vermeld dat ze het jammer vinden dat er nu nog zo veel discussie is over de logo's, terwijl er al ruim op voorhand voorstellen en discussiemogelijkheden waren verschenen in de Facebookgroep. Tegen volgende AV zullen nieuwe voorstellen met kleuren worden uitgewerkt. Input over de kleuren mag gestuurd worden naar \texttt{voorzitter@scientica.be}.

\puntje{7. Intern en extern communicatiebeleid en documentatie}
\subsection*{Documentatie}
Het voorstel van SciWi 1 wordt voorgelegd (zie verslag SciWi 1 voor meer details). Er wordt een stemming gehouden voor het gebruik van Nextcloud. Het resultaat is:
\begin{itemize}
	\item \textbf{voor}: 16
	\item \textbf{tegen}: 0
	\item \textbf{onthouding}: 0
\end{itemize}
\subsection*{Communicatie}
Het voorstel van SciWi 1 wordt voorgelegd (zie verslag SciWi 1 voor meer details). De AV gaat ermee akkoord dat er gesnoeid moet worden in de Facebookgroepen en meer gebruik gemaakt moet worden van mail. Facebookgroepen zijn nuttig voor een snel antwoord en voor groepscommunicatie, maar zorgen voor veel overbodige spam. Facebookgroepen hebben echter nog steeds voordelen. Er mag dus niet volledig van Facebook worden afgestapt. Er kan bijvoorbeeld gewerkt worden met één grote groep met hashtags, maar dit kan vervelend zijn als er in kleine groep iets besproken moet worden.
\\
Facebook zal nog gebruikt worden voor discussies, polls, snelle mededelingen en oproepen. Voor alle andere interne communicate wordt zo veel mogelijk gebruik gemaakt van e-mail. Het bestuur moedigt aan om actief bezig te zijn met mail. Houd wel rekening met een speling van 1 dag op het beantwoorden van mails. Er zal een tutorial verschijnen voor het instellen van het mailadres waarop Scientica-mail terecht komt.

\puntje{8. Updates}
\subsection*{Cudi}
Er is nagedacht geweest over de voorstellen van SciWi 1:
\begin{itemize}
	\item Payqonic was vroeger voordelig omdat er een actie liep, maar nu niet meer.
	\item De schilden die opgehangen zullen worden in de Cudi moeten voorzien worden door de kringen. Deze moeten niet per s\'e in hout. Stickers op de deur is ook een mogelijkheid. De kringen moeten onderling overeenkomen over het formaat van deze schilden.
	\item Cudi heeft de Acco-kringkaarten nog niet ontvangen van Acco. Misschien kan die van vorig jaar nog gebruikt worden.
\end{itemize}
\subsection*{OOR}
\begin{itemize}
	\item Er zijn nog vrije mandaten: 1 voor diversiteit, drie voor de FPOC en 3 waarnemers.
	\item Het HR is bijna af.
	\item De focus van OOR ligt dit jaar op communicatie en bekendheid. OOR zal hiervoor een campagne houden.
\end{itemize}

\puntje{Varia}
\begin{itemize}
	\item \textbf{Karel}: De vorm van het schild staat beschreven in de codex. Er is een houtatelier op de ring van Leuven waar ook het chemikaschild is gemaakt. Dit kan handig zijn voor het maken van de shilden in de Cudi. Ik ben ook blij dat ik het nieuwe logo in mijn e-mailhandtekening kan zetten.
	\item \textbf{Teresa}: Komt de inspiratie om Scientica Wijzen als SciWi af te korten van dat Samson en Gert liedje?
	\item \textbf{Siene}: Sta ik in de mailinglijst? \textbf{Arne Van Den Kerchove}: Ja. \textbf{Siene}: Donderdag 3 oktober heeft Chemika alle tafels uit het Scienticalokaal nodig.
	\item \textbf{Reine}: Als je een sleutel nodig hent: ik heb e-mail, GSM, Whatsapp, maar stuur mij niet op Facebook. Aan Bios: dit is jullie allerlaatste kans om die vuurschaal bij mij op te komen halen, anders is ze van mij.
\end{itemize}

\puntje{Actiepuntjes}

\begin{tabular}{l | l | l}
	\textbf{Actiepunje} & \textbf{Uit te voeren door} & \textbf{Uit te voeren tegen} \\ \hline
	Jaarbegroting opstellen en doorgeven & Karel & Zo snel mogelijk \\ \hline
	Begroting bekijken & Maité & Zo snel mogelijk \\  \hline
	Logo's met kleur uitwerken & Tibor & Volgende AV \\  \hline
	Nextcloud installeren & Arne Van Den Kerchove & Zo snel mogelijk \\ \hline
	Tutorial voor mailadres & Arne Van Den Kerchove & Zo snel mogelijk \\ \hline
	Schilden voorzien voor cursusdienst & Kringvertegenwoordigers & Zo snel mogelijk \\
	\hline
	HR afwerken & Voorzitters OOR & Zo snel mogelijk \\
\end{tabular}

\einde{\invullen{22:54}}


\end{document}